陝西地下水重金屬超標 羊群暴斃

2018年11月10日

陝西地下水重金屬超標 羊群暴斃

受污染的地下水。

內地水質受污染導致生態災難的豈止福建泉州！媒體披露，陝西省小壕兔鄉因煤礦開採和天然氣勘探活動影響，水質受污染，當地井水變混濁黃水、農地無法耕種、牲畜離奇暴斃。北京獨立藝術家堅果兄弟今年7月辦展，將該地污水當展品，引起當局關注；環境部門跟進調查發現，當地水中含鐵、錳等重金屬含量，超過國家標準4.2倍。

「得病即死 沒法救」

小壕兔鄉位於陝西榆林市，居民平均年收入約1萬元人民幣（約1.1萬港元），多年來居民一直抱怨當地水污染，指農場和飲用的地下水受2005年啟動的中石化天然氣項目污染，民眾苦不堪言，玉米地種不成新苗，羊離奇發高燒，一群一群地死，連人也得了怪病。其中，村民王成家100多隻羊去年死了20多隻，今年又死了20多隻，死狀幾乎一模一樣：發高燒，肚瀉，尿結石；王成說：「得病不到五個小時就死，獸醫看了看，說跟人得癌症一樣，沒法救。」

北京獨立藝術家堅果兄弟為當地居民抱不平，今年7月在北京一畫廊搞實物展，展出9,000瓶水，將從小壕兔鄉採集的混濁地下水水樽擺在展場內。事件引有關部門關注。陝西當地環境局隨後展開調查，發現11個水樣本有10個不合格，不合格項目為鐵、錳等指標，當局隨後要求區內中石化華北油氣分公司採氣一廠停止生產，另外還有三家煤礦也被叫停生產。

《紐約時報》

上一則
上一則
記者戴口罩稱「空氣達標」 遭當場質問

下一則
下一則
明鏡網︰習女兒返哈佛讀博士 改姓瞿

魚排老闆口麻痹入ICU 轟當局隱瞞
記者戴口罩稱「空氣達標」 遭當場質問
毒油污腐蝕眼珠福建現「生化魚屍」校方逼上課 多名小童不適

羊肉大減價

繼平牛肉平豬肉後又有一批平羊肉

而家D 00後咁唔捱得

支那境內 好正常啫

重金屬死羊

拉均一生...

佳寶啲羊肉呢排特價

唔合格嘅，俾啲錢咪變返合格囉

WFC

添加礦物質羊肉

隻羊飲完會即死
d水有幾毒

啲農民咁唔包容, 係咪想支持台獨?

利害的我的國
國家的羊真健康
對重金屬那麼的敏感
留下死不掉了一定是無污染羊
得大力支持支持

啲羊想屈錢啫